Hij noemde haar 'Augusta.Hoe?
verrukkelijk!"
Toen het bezoek was teruggekomen, besloot Emma.
Ze kon het dan zien meer en oordeel beter.
Van Harriet's happening om niet in Hartfield te zijn, en haar vader was aanwezig om meneer Elton te helpen, ze had een kwartier van een uur van het gesprek van de dame met zichzelf, en kon het gecompliceerd zorg voor haar; en het kwartier overtuigde haar dat nogal Mevrouw Elton was een ijdele vrouw, buitengewoon tevreden over zichzelf, en veel van haar eigen belang denken; dat ze bedoeld was om te schijnen en heel erg te zijn superieur, maar met manieren die gevormd waren op een slechte school, vader en vertrouwd; dat al haar ideeën werden getrokken uit één groep mensen, en één levensstijl; dat als zij niet dwaas was, zij onwetend was, en dat haar samenleving zou de heer Elton zeker niet goed doen.
